孝女主動捐肝救母 手術前夕母病逝

雲林一名婦人罹患肝硬化併發肝昏迷，她的獨生女主動要求捐肝救母，但又怕母親擔心，所有捐肝檢查過程，她都是台北、台中兩頭跑，而且瞞著母親進行，結果就在一切準備就緒時，婦人卻突然往生，讓孝順的女兒留下遺憾。
陳姓婦人的告別式上，獨生女兒宛祺哭紅了雙眼，不斷低頭擦眼淚，似乎還在自責救不了媽媽的命。死者女兒劉宛祺：「醫生有說如果切片檢查，肝臟沒有問題的話，有50%（救活率）。」
原來，曾經榮獲斗六市模範母親的陳姓婦人罹患肝病，今年元旦病情快速惡化，甚至出現肝昏迷，宛祺主動向醫生表示，要捐肝給媽媽，但是又怕媽媽擔心，宛祺一個人常常奔波台北和台中，進行捐肝檢查，結果血液、切片檢查都符合，但宛祺的媽媽，卻在手術前，肝衰竭病逝。
死者丈夫劉文龍：「已經到了檢查的最後階段，如果還可以多活幾天，或許就可以換肝成功，（妻子）就不會離開我們。」
母親最後還是敵不過死神的召喚，宛祺和爸爸一樣，除了無奈，還有深深的遺憾。